開発基盤エンジニア 採用コーディングテスト課題
=======================

問題文
--------

動画を友だちとシェアするサービスを想定し、次の要件を満たすWeb APIを作成してください。

- 自分の動画を投稿・削除・一覧・再生できる
  - 動画にはメッセージ添付でき、メッセージはあとから編集できる
- 友だちとつながれる機能（友だち機能）
  - Twitterのフォロー・フォロワーからこのサービスを使っている友だちを探して、友だち申請ができる
  - つながった友だちの一覧が見られる
- 友だちの投稿した動画を再生できる
  - 投稿された動画は、つながっている友だちしか再生できず、1回しか再生できない
  - 友だちが最新の動画を受信したことが、友だち一覧から確認できる

ただし、技術要件の制約は以下のものとします。以下の制約をキープできていれば、他のミドルウェア・AWSサービスを利用しても構いません。

- Play framework 2.4系 (Scala)
- ScalikeJDBC (利用方法について`ScalikeJDBCを使ったDB問い合わせコードの生成`の項目に記載しています)
  - 生成時は自由です
- MySQL 5.6系
- Redis 2.8系

コーディング課題とは別に、課題に関する設問を用意しています。コーディング時は、設問の観点に留意しつつご回答をお願いいたします。

回答中、仕様や技術要素に関する不明な点がございましたらご質問ください。(質問は何回でも可能です。）

質問先： `rmp_hr_engineers@ml.cocorou.jp`

提出フォーマット
-----------------

### 提出方法

- BitBucketにてプライベートリポジトリを作成いただき、次項の提出物を全てpushしてください。
- 閲覧権限を弊社のレビュー用アカウント`rmp-interviewer`に付与していただき、面接官が提出物を拝見いたします。
- 課題提出が完了しましたら、その旨を、`rmp_hr_engineers@ml.cocorou.jp` までご連絡お願いいたします。

### 注意事項

- 課題提出の際、`rmp-interviewer`アカウントに閲覧権限の付与を忘れずにお願いいたします。
- APIドキュメントとER図は要件を全て満たした状態でのご提出をお願いいたします。
- コードも原則、問題文に記載された全ての要件を満たした状態で提出をお願いいたします。もし期限内で間に合わなかった場合は、実装途中で提出しても構いません。

### 提出物

- コード
- 課題についての質問（後述）の回答ドキュメント
- Swagger形式でのAPIドキュメント
- MySQLのテーブル設計（ER図）
- TODOドキュメント
  - 考慮できていなかったり、時間があれば取り組みたかった部分があれば、ドキュメントに記述ください。

### 課題についての質問

以下の設問に回答いただき、ドキュメントをリポジトリに添付してください。
（締切に間に合わないなどの理由により実装途中で提出する場合でも、実装完了していた場合の想定で設問への完答をお願いいたします。）

Q1. 回答に要した時間と内訳を教えてください。

A1: 回答に要した時間は、40時間です。
内訳は、
8×3=24時間をN予備校でPlayframeworkを復習
8×2=16時間でログイン機能、ファイルアップロード機能を実装

Q2. コードの全体設計について解説してください。

A2. dosフォルダ以下のシステム+コンポーネント図、ER図を使って口頭で解説します。
この行にコメントを追加

Q3. 次の観点を考慮した適切なコード設計がなされているか。以下の観点を含めて、開発方針についてご回答ください。
- 5~10人チームでの効率的な開発

A3. 単一の要望を持つソフトウェアをチームで意識をすり合わせながら開発をしていくためにソフトウェアを設計する。
予め、設計で実装して良いものなのかや考慮漏れを洗い出し、チームのメンバーと確認し、コードレビューの段階で「これやっぱり必要なかったね」とならないようにする
その際に、UMLなどの図を用いると、お互いの頭の中が伝わり、効率的にチームで意識をすり合わせやすい。
予め設計をしておけばコンポーネントごとの責務を分離して、そのコンポーネントごとで別なチームで開発できるようにしておく。
クラスの API だけを先に決めておいて、骨格の実装だけするスケルトン実装をして、クラス名、メソッド名とそのインタフェースだけを定めておいて、具体的な実装は複数のメンバーで担当を決めて実装を行っていくことで、 Web アプリケーションの開発自体をチームでスケールさせる。
チーム開発ではこれらの設計を複数人でレビューするというフェーズを持つことで、実装後のコードレビューでのコストを小さくしたり、ちゃぶ台返し的な実装の手戻りを少なくする。

Q4. 負荷増加時の対策方針についてご回答ください。

A4. ボトルネックになっている原因箇所を特定して、ボトルネックを解消する。
例、キャッシュ、チューニング、オートスケール、スケールアップ、スケールアウト、バックプレッシャーなどを用いる

Q5. 適切なDB設計がなされているか。DB設計の方針をご回答下さい。

TODO: 以下の５つの作成ステップを踏まえて、ER図を設計する。(時間がなかったの勘で作りました。)

### 1. システムシナリオを確認する

ER図を書くには、システムシナリオが明確になっている事が大前提です。ユースケース図やユースケース記述、>アクティビティ図などをインプットとしてER図を設計していきます。
特に、ユースケース図とユースケース記述は初回のER図作成で大いに活躍します。

### 2. エンティティを洗い出す

ユースケース図やユースケース記述、アクティビティ図などをもとにエンティティを洗い出します。下図は、ユ>ースケースとユースケース記述からエンティティを洗い出している例です。

* ユースケース図からのエンティティ洗い出し
* ユースケース記述からのエンティティ洗い出し

### 3. エンティティをマスタ系とトランザクション系に分ける

データは、大きく「マスタ系」と「トランザクション系」に分かれます。アトリビュートを洗い出す前に、マス>タ系とトランザクション系に整理しておきましょう。

* マスターデータとは、企業内データベースなどで、業務を遂行する際の基礎情報となるデータのこと。また、>それらを集約したファイルやデータベースのテーブルなど。単に「マスタ」と省略するのが一般的である。(例: 顧客や商品、社員などの基本的な属性情報をまとめた台帳的なデータ)

* トランザクションデータとは、企業の情報システムなどが扱うデータの種類の一つで、業務に伴って発生した>出来事の詳細を記録したデータのこと。“transaction”とは「(商)取引」の意味で、顧客との間の商品の受発注や
支払い、納品などを記録したものをトランザクションデータということが多い。その場合、いつ、誰に、何を、>何個売り、代金はいくらで、いつ納品で、いつ支払いか、などの情報を時系列に記録する。また、これに加え、>購買や生産、社員への給与の支払い、経費の精算などに関する出来事の記録を含める場合もある。

### 4. アトリビュート（属性）を洗い出す
次に、エンティティの中のアトリビュート（属性）を洗い出します。アトリビュートの洗出しは、画面設計書や>類似システムの画面を元に行うと効率的です。画面項目がアトリビュートになりえます。

### 5. ER図に落とし込む
これまでの４ステップの内容が固まったら、リレーションや主キー、外部キーを設計しER図に落とし込みます。>注意点はリレーションの詳細（カーディナリティ）です。リレーションは「１対１の関係」「１対多の関係」「>多対多の関係」などパターンが決まっていますが、どのリレーションになるかは業務シナリオによって変わりま>す。
業務フローやアクティビティ図をもとに当てはめながら設計を進めましょう。システムシナリオを理解している>ことが大前提です。これでER図ができました。後は設計チームでレビューを重ねてブラッシュアップしていきま>す。

Q6. 十分なテストが書かれているか。テスト実装の方針をご回答下さい。

A7. 時間がなかったので、テストは全然かけていません。
API設計だったので、WebからAPI実装の確認をせず、テストコードで確認すればよかったです。

Q7. このアプリケーションを本番運用する想定で、以下の観点に留意しながらインフラの構成図を示してください。

- 安定したデプロイ
- 耐障害性を考慮したアーキテクチャ
- 高負荷時のスケーラビリティ

以下のURLをこちらをご覧ください。
https://bitbucket.org/applideveloper/snap-chat-clone/src/6993aad7a464ee1b0c226fc72d4cf5b524450933/docs/system-component-diagram.png?at=master&fileviewer=file-view-default


回答締め切りについて
-------------------

回答締切についてはメールでご案内いたします。もし期限内の課題提出が難しい場合は、別途ご相談ください。

回答中、仕様や技術要素に関する不明な点がございましたらご質問ください。

課題回答に関する詳細
---------------------

### mysqlのローカルでの立ち上げ方法

既存設定の`conf/application.conf`に沿ったDBをdockerコンテナとして起動します。

```
docker run --name snap-chat-mysql -d -e MYSQL_ROOT_PASSWORD=admin -e MYSQL_DATABASE=snap-chat-mysql -p 49060:3306 mysql:5.6.29 --character-set-server=utf8mb4 --collation-server=utf8mb4_unicode_ci
docker run --name snap-chat-redis -d -p 6379:6379 redis:2.8.24
```

### ScalikeJDBCを使ったDB問い合わせコードの生成

ORマッパーには[ScalikeJDBC](http://scalikejdbc.org/)を利用します。[`scalikejdbc-gen`](http://scalikejdbc.org/documentation/reverse-engineering.html)コマンドを使用すれば、以下の流れでdb問い合わせ部分のコードを自動生成できます。

1. `conf/evolutions.default`以下にテーブルのスキーマ定義を記述
2. `sbt run`でサーバ起動し、`http://localhost:9000`にアクセス。evolutionを動かして新規に定義したスキーマ定義からDBにテーブル作成
3. `sbt "scalikejdbc-gen [テーブル名]"`でコード生成を実行

※コードの自動出力先パッケージの指定は、`project/scalikejdbc.properties`を変更して任意の設計に合わせてください。
※
